---
title: "테스트"
tags:
  - 테스트
---
# 글자크기 1

해당 글은 포스트를 어떻게 작성해야 할지 공부하기 위해서 작성하는 글입니다. 
코드에 따라 어떻게 출력되는지 개인적으로 확인하기 위한 글임을 알립니다.

- 목록1
  - 1차 목록
    - 2차 목록
      - 3차 목록
- 목록2
  1. 1차 목록
  2. 2차 목록
  3. 3차 목록

> 이전 블로그는 [velog](https://velog.io/@doyeong0526)에서 잠깐 활동했었다.
>
> |      표      | 표하나 |
> | :----------: | :---: |
> |     하나     |   넷   | 
> |      둘      |   다섯 |
> |      셋      |  여섯  | 

## 테스트1

마크다운, html에 익숙하지 않아서 많은 노력 필요해보인다. 아래 코드는 코테로 작성한 것.

<details>
<summary>더보기</summary>

<!--summary간-->
테스트 더보기

</details>
<br>

```C++17
#include <iostream>
using namespace std;

int main() {
    ios_base::sync_with_stdio(false);
    cin.tie(NULL);

    int N, M;
    int i, j = 0;
    int basket[101];

    cin >> N >> M;

    for (int k = 1; k <= N; k++)
        basket[k] = k;

    for (int k = 1; k <= M; k++) {
        cin >> i >> j;
        for (int l = j; l > i; l--) {
            int tmp = basket[i];
            basket[i] = basket[l];
            basket[l] = tmp;
            i++;
        }
    }

    for (int k = 1; k <= N; k++)
        cout << basket[k] << " ";

    return 0;
}
```
## 테스트2
아래 글은 블로그 테마를 공유한 `Wuk`님의 글 일부를 복사해보았습니다. 수학식 구현이 신기해서 참고할 겸 저장해둡니다.<br>

~~**...왜 구현이 안될까?! (테스트중이다)**~~ **해결완료!**


## [Formulate the problem](https://wu-kan.cn/2022/06/20/%E7%94%A8-scipy-%E6%B1%82%E8%A7%A3-The-Diet-Problem/)

위 제목을 클릭하면 원본 글로 이동됩니다.

$$
\begin{aligned}
\min\, && 0.18x_1+0.23x_2+0.05x_3 \\
\textit{s.t.}\, & 2000\le & 72x_1+121x_2+65x_3 &\le 2250 \\
& 5000\le & 107x_1+500x_2 &\le 50000 \\
& 0\le & x_1&\le 10 \\
& 0\le & x_2&\le 10 \\
& 0\le & x_3&\le 10\\ 
\end{aligned}
$$

## Transform the formulation into LP standard form

$$
\mathbf{A}=\begin{bmatrix}
107 & 500 & 0 \\
-107& -500&0 \\
72 & 121 & 65 \\
-72 & -121 & -65 \\
1 & 0 & 0 \\
-1 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 \\
0 & -1 & 0 \\
0 & 0 & 1 \\
0 & 0 & -1
\end{bmatrix}\\
\mathbf{b}=\left[50000,-5000,2250,-2000,10, 0, 10, 0, 10, 0\right]^T\\
\mathbf{c}=\left[0.18,0.23,0.05\right]
$$

$x_1=cn^d ,q=\frac{a}{b^d}, m=1+\log_bn$

$$
T\left(n\right)=S\left(m\right)\\
=x_1\frac{q^m-1}{q-1}\\
=x_1\left(\frac{q^m}{q-1}-\frac{1}{q-1}\right)\\
=x_1\left(\frac{q}{q-1}q^{m-1}-\frac{1}{q-1}\right)
$$
